點解今日機會咁多fake news成功傳開？ 因為傳媒直播全部去晒警隊3個鐘記招

今日第一次警隊二哥出嚟
第一次警方記招唔趕收工、舉行三個鐘
第一次警方記招有普通話、大陸口音嘅記問問題
結果4-5點全部直播都係警方記招

然後4點同時間大量fake news流出，無機場直播做fact check，連tg 都極少已fact check資訊流出。9成人信晒斷wifi、斷電話網絡、斷交通、斷冷氣、熄燈、6點清場。

直到5點幾6點先陸續有返機場live、黃之峰1812出fb post澄清機場狀況，但已經大部份人走咗、行緊出東涌。

下次再遇到網絡差嘅時候，真係要好好準備一個有認受性嘅文字直播，尤其係媒體，可能sms比同事再出post轉述現場環境、可能衛星電話？（我無相關知識），最少fact check到現場情況，唔會造成咁大嘅公眾恐慌。

唔係冇記者做直播，係網絡太差

[是日戰績] 半日政府損失 二千五百萬財務業績

唔好再塞鐵塞路
低效率高風險

香港，得一個國際機場

緊記：
有旅客就去，冇旅客就退

所以我最尾講，網絡差嘅時候要有一個有認受性嘅文字直播，如果4-5點呢段時間有媒體文字描述現場情況，已經fact check到大部份消息係fake news

推

果段時間直播全部轉晒去記者會冇人講機場真係以為斷上網

所以真係諗諗計，再遇類似情況現場網絡差，要整/推到有媒體做文字現場描述